從阿富汗撤軍！拜登：焦點轉向中國

從阿富汗撤軍！拜登：焦點轉向中國

三立新聞網

2021年4月15日 10:05

國際中心／綜合報導
美國總統拜登（Joe Biden）今天正式宣布，在今年的911恐怖攻擊事件20週年紀念日前將撤回所有駐阿富汗美軍，結束這場美國陷入最久的戰爭。拜登也指出，美國必須把焦點擺在其他地方出現的恐怖主義威脅，以及獨斷的中國。

拜登今天宣布5月1日起將展開自阿富汗撤軍行動，預計今年9月11日的911恐怖攻擊事件20週年前全數撤回。他也和阿富汗總統甘尼通話，承諾繼續致力於穩固的雙邊夥伴關係。
拜登表示，由於現在許多地方都存在恐怖威脅，沒有理由每年花費數十億美元將美軍駐紮在1個國家，不能繼續延長或擴大在阿富汗駐軍的循環，希望創造一個撤軍的理想情況，期待一個不同的結果。
拜登強調，美國必須增強競爭力，以應對日益獨斷中國的嚴峻競爭，必須加強聯盟，並與理念相同的夥伴合作，保障遭到網路威脅的國際規則和塑造人類未來的新興技術，這將以民主價值觀為基礎，而不是獨裁者的價值觀為基礎。

維尼未過數咩？

拜登: 駐阿富汗美軍使命已完成 撤軍後更能專注應對中國等挑戰

美國總統拜登宣佈，將在911恐怖攻擊事件20週年前夕全面撤出駐阿富汗美軍，並將美國的實力用來應對未來的威脅，包括中國帶來的挑戰。
拜登總統星期三下午在白宮發表講話，表示當初將美軍派往阿富汗，是回應911恐怖攻擊。 20年過去，現在已經完成目標與使命，將在今年9月11號前，也就是911事件20週年完成撤軍。
拜登說，過去20年美軍長期駐紮在阿富汗，至今已經有2488位美軍與人員死亡。 20年過去之後，恐怖組織與恐怖份子的行動已經不同，經過評估之後認為軍事方式無法解決。多年來美國已經訓練了上千位阿富汗的武裝部隊，未來美國將繼續支持阿富汗和平進程，以外交手段解決，透過聯合國推進阿富汗政府與塔利班的和平談判。
拜登總統說，終結這場戰爭之後，美國更能專注應對未來的挑戰。
拜登說：“我們必須要專注擺在我們面前的挑戰。我們必須要追踪並打破恐怖分子網絡與行動，在911事件之後，其範圍已經擴散並超越了阿富汗。我們必須鞏固美國競爭力，應對來自越來越強勢的中國的嚴峻競爭。我們必須要加強我們的同盟關係，並與志同道合的伙伴一同確保，管製網絡威脅與將要塑造我們未來的新興技術的國際規範，是基於我們的民主價值觀，而非基於專制者的價值觀。”
拜登總統與阿富汗總統阿什拉夫･加尼(Ashraf Ghani)週三也通了電話，兩人談論了美國撤軍後如何維持堅定的雙邊夥伴關係，對過去20年來美軍、北約盟友、行動夥伴、阿富汗人民與阿富汗軍人的犧牲表達敬意，以及重申共同努力達成讓阿富汗人民安居樂業的政治解決方案。
拜登總統說，美國將持續與各個國家合作促進阿富汗和平，同時美國也將繼續對阿富汗進行人道救援等工作。
拜登說，在做這個決定之前，他與兩位前總統小布殊以及奧巴馬都討論過，他們兩位都支持這個決定。

good 中東搵盟友以色列搞啦

幻幻跨境匯款係要d時間

拜登說，在做這個決定之前，他與兩位前總統小布殊以及奧巴馬都討論過，他們兩位都支持這個決定。

點解就係唔同川普討論

中共 : 再嘈唔供應幻幻俾你後宮

都係攘外必先安內果套,壓咗侵侵落黎就可以出手搞中共,兩黨共識其實係講緊deep state

封關 幼幼未送到去

屌厭中東幼幼 要轉去搵中國幼幼

當年阿侵退兵, 左膠鳩叫咪話佢放棄庫爾德人嘅? 佢地就快進場, 話拜登總統放棄阿富汗人比塔利班架啦 (應該)

又你你條雙重標準、虛偽柒頭
不分青紅皂白、無論發生咩事都係拜登錯
話你係侵粉都係抹黑阿侵啦
做侵粉做到你咁冇腦都係少見

班極端侵粉真係好難服待
公佢贏，字你輸

究竟返柒頭幾時肯承認
拜登冇可能奶共，唔再延續侵嘅政策≠奶共

班友成日單單打打話中共未過數/未過幼幻幻真係好肉酸啊
想問依家美國做左中國特別行政區未？仲話咩比左膠感受下社會主義鐵拳好心唔好自己呃自己啦
人地美國人過得好好地，撚有社會主義鐵拳咩，輸都唔好輸得咁肉酸啦

對事不對人，班友已經變成私怨撚咁，無論而家美國政府有咩強硬嘅反共措施，係佢哋眼中都只不過係因為「中共未過數幻幻比拜登」

其實又真估唔到拜登照侵個DEAL撤兵喎
我都唔支持撒，不過邊個做總統都會撒

幼幼未打針唔過得關

維吾爾幼幼未到?

唔駛估唔到, 因為奧巴馬果陣都想撒, 但佢撒唔到

呢個就係政客同商人分別, 商人講止蝕, 但政客講的是權勢. 例如一戰, 如果德國係商人心態, 可能寧願奧匈輸少少都唔會一次跟哂機

阿侵如果呢件事有乜野突破, 就係佢只係面對同正視, 阿富汗個形勢, 係無得贏, 亦無野值得贏. 阿富汗唔係美國殖民地, 亦毫無好處. 除左"正義", 同埋叫做希望恐怖主義唔好燒到本土, 佢根本無好處

而阿侵個用途就係正視只能止蝕離場, 同塔利班deal. 咁概然有做, 個局勢無以前咁差, 到呢任其實一定想退

雖然我知你政見唔同, 但你都要明白, 好多正確決定, 往往就係阿侵果個決定. D人只係搞緊文化大革命, 要奪權先人蔘攻擊佢

講真, 阿侵未做總統前, 一直係荷里活同紐約好多朋友, 佢有乜野仆街同歧視, 一早通哂天啦. 佢只係一個藉口黎

不過講遠左, 拜登佢係唔掂, 但佢做正確野都應該支持, 而且呢個係佢功勞

唔係話敗登同翠翠打龍通咩？
依家咁強硬

有冇人覺得係侵侵拎住左實權

大頭幻幻

介紹中國俾塔利班, 玩個邊好玩好多

反正美國野我地理唔到, 依家放長雙眼睇佢地係咪開拖

阿富汗唔係中東
阿富汗同以色列隔十萬八千里

利申：支持trump連任， 但覺得呢班人倒米

川普簽咗五月撒軍，塔利班講明五月唔走就打七美軍，所以睇吓點攪

我係唔信塔利班 希望美軍留低

度度都搞，係唔搞緬甸同香港烏克蘭。
見高就拜，見低就踏，唔高唔低就扮盲

愛力侵出下聲

啲人盲反

似係馬雲未過數所以維尼未有錢住

睇到正確決定真係吹脹美軍本身都已經得二千幾人係阿富汗。

塔利班已經當自己贏左咁際。阿富汗實聽仆街

噏姐，撤軍係一件事，之後會唔會對抗中國又係一件事。大家唔使跟車太貼，聽其言觀其行！

真。

同佢討論做乜。

TRUMP一早話撤

呢個2千幾人係假數據, 連美國官員自己都講, 佢地當時係呃緊水緊阿侵, 仲有超過4千幾人話退仲未退, 又左調右調, 加埋成6千幾

all talk no action

事實上拜登往績一定不會反共
年輕時做了大總統副手8年都沒反共
現在老了會反共嗎？

點解前總統可以對現有國策指手劃腳？
慈禧垂簾聽政？

侵侵已經掌控全權 假登只係侵侵既演員 真登一早已被處死

可能唔識分叙利亞🇸🇾同阿富汗🇦🇫

係喎 正想講
佢無獨立思考能力？定腦退化諗唔到野

早排增完兵又撤返

對美國黎講係正確決定, 無必要同你浪費軍力

美國豬不嬲鐘意變黎變去，憑咩你肯定佢唔會轉？

侵粉不嬲戇撚鳩

我都唔信, 但賭錢就話有得贏先落注姐, 但你無野贏落乜野注?

呢個就係自由左派的大愛國際思維其中最大最悲劇的弱點. 就係當佢地想政府係無私大愛咁幫世界時, 利益同投票仲有政治卻相反只能做對自己國家有利的事.

即係話, 投比軍隊的每一蚊, 就變成唔可以變成社會福利. 所以唯有在"有利可圖"之下, 國家先會選擇去做"正義"的事

但左派大愛國家思想係唔比國家有利可圖. 即無殖民地, 無權管治控制地方, 唔可以從中企業取利

咁現實就係無國家元首想浪費資源在無回報的事情上, 而導致各國對世界局勢的不幸毫無理會的興趣

呢個道理在阿富汗同伊拉克都係一樣. 美國係完全一吋土地都唔可以有, 咁試問你做美國官員議員, 又有乜理由繼續支持呢度? 所以塔利班你唔信佢, 佢又真係周圍殺人, 都無辦法. 遠因其實就係左派大愛國際思想, 所以係好諷刺

想撤軍製造伊斯蘭國2.0跟住要派兵打中東又放生中國。奧巴馬做過一次啦。

人哋投票係投拜登政府
問前總統做乜？垂簾聽政？
洩密

原來啲燈力應用喺國際大事上都係有用！
希望連燈仔燈多啲，咁個世界就會和平哂

睇下佢係咪真係做先決定屌Joe 呀

專心奶翠翠撚, 賺取支那女童

係侵粉眼中，拜登做咩都係奶共，侵侵做咩都係正義，要幾十粒核彈炸平中國佢地先覺得有 actions

我點票嗰時都好緊張
想阿侵贏架

但輸咗已成事實
總冇可能永遠活在過去
唔係話所有侵粉，係有班真係太on9，都依家都單單打打，成個私怨撚咁真係好難睇

Btw 講返撤軍
證明阿富汗戰爭成個政策真係好失敗
投放左咁多資源咁多時間，但依家阿富汗都係粒粒亂

一定係
正如你個名一樣

搞咁多野又去返原點

收到。請問唔知重要等幾內？人哋已經回緊血，時機好重要

又偷阿侵功勞

佢地真係好撚煩
成日圍威喂咁屌拜登
以為自己好撚型
但係啲留言一啲價值都冇

SIMON老師？

如果當日係侵侵連任
連埋武肺條數一齊同維尼計
而家直接調兵打鳩支那

支那又贏
引美帝集中然後用支那狗最勁既嘴炮一網打盡

仍然一大段詭辯，遊花園又無實際
明明左派大愛先係最反對打仗，最想美國撤軍個班，你可以陰D陰D將黑寫成白。

你真係以為美國總統大撚哂咩

反唔反共唔係由拜登一個人既決定

笑死, 拜登完全冇章法

只不過另一方面亦都要小心普京藉美軍撤出中東填補權力真空，尤其喺敘利亞

翠翠真心勁東莞三十六式玩到岀神入化
陽痿廢佬都比佢搞到硬起來

唔好意思
閪窿太細我屌唔入

佢知道特朗普嘅挑釁態度其實係主知

sir, this way!

只有美國憲法同埋國會兩院先至係最高權力嘅代表

呆登睡醒了

中國幼幼質素大多數太差
敗登唔收貨

美軍

總統俱樂部

塔利班集中營

可能走左數

應該喺深層國家想食中國舊肥豬肉先至反共

我都緊張啦， 專登請咗兩日假睇trump點票想佢贏
後來又話告上最高法院會贏
後來又話百萬人包圍國會
後來又話有民兵支持
最後又話有做主持開選舉人票拉布
全部都冇發生過

侵侵之前都話今年內撤軍

抹黑咗幾十萬年你班弱智愛侵力玩夠未

拜登：吓過咗？我唔記得喎

同維尼唱雙簧, 聽住先啦

遲交貨老晒
退貨

trump 最反對出兵

原來係你
［連登納粹黨勿入］整蠱專家嘅呢一幕真係好溫馨，希望達哥一路好走...

一早應該撤軍
美國呢二十年，被反恐纏繞得太耐，支那趁機坐大

根本 DAY 1 呆佬就放水求和點 Q 知對面隻野日日都引人隻抽好似好打得咁款... 比蕭生講中...

想講呢 呀侵任內好似冇開過片
最多車架無人機玩重點打擊

炸咗佢哋會多謝侵侵做核彈，唔關拜登事。

咪就係講到人哋尾角佬好似欠撚咗你香港人咁
憑咩要求人哋幫你

咁樣唔可能搞死中共
而家香港先係中共命脈

係出兵都係英軍行先啦, 有歷史負責
有咩理由係美軍

19同佢班黃右陶膠完美演繹19所講嘅中國小農社會思維